ホームシック

  这是来日本的第24天，终于在刚才流了两滴眼泪，我又梦到妈妈了。上次是给爸爸打完电话，我听见他哭了，挂完电话我抱着大妞儿又流了一会眼泪，今天就剩我一个人了。  前辈给我说一个月左右新鲜劲儿就过了，那今天就是了。每天匆匆忙忙的往返于学校和家，要不是学校在商业区我都没机会去逛街，每次周末我都在等着什么，好像过一会媚娘或者姐姐就会打电话来说在哪见，一会去打麻将唱歌吃饭。一发呆一晚上就过去了。  楼上大妞儿老说害怕，就搬了铺盖到我屋子睡，也就习惯了她在的吵吵闹闹，没想到她不在家的时候我这么不习惯，睁眼就是桌子凳子行李箱。原来孤独这么可怕的。  梦见爷爷和奶奶也很多次，梦见他们去滑雪，梦见他们来看樱花。再多陪陪我吧爷爷，很想你。  很想你们每一个人。  也想把妈妈接来。  我会努力，即使每天又哭又笑，我想和你们在一起。